點解會有人覺得去香港旅行係用人民幣比錢？

今日屋企人收到個馬來西亞親戚既message，問去香港旅行係咪換人民幣
問落先知原來係佢個導遊叫佢地換人民幣
先唔講係香港用人民幣蝕到佢死，屌你老母就快連港幣都無定企

外國人唔知有幾奇
問你去Gibraltar用咩貨幣你都唔一定即時答到啦
導遊唔知就on9啲

佢唔知我唔會奇怪，問題係連導遊都叫人用人民幣呢下

行程包相熟店舖
食撚埋滙水

令人覺得香港係用人民市
（況且幾多“香港人“都話由細到大都係用人民市）

你話冇人/組織去特登對外國人“宣傳“？